{"code": 0, "body": {"list": [{"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "03ca0b9f8da24fbb86b316fcf4c49c3b", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《天朝田亩制度》的中心内容是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "反对帝国主义侵略", "option2": "推翻清王朝的反动统治", "option3": "解决土地问题", "option4": "促进农副业生产发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "反对帝国主义侵略", "option": "A"}, {"content": "推翻清王朝的反动统治", "option": "B"}, {"content": "解决土地问题", "option": "C"}, {"content": "促进农副业生产发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0434cd0ad7c84f2eb50b868b472b82b5", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "悲叹“有心杀贼,无力回天,死得其所,快哉快哉”的维新志士是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "谭嗣同", "option2": "刘光第", "option3": "林旭", "option4": "杨锐", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "谭嗣同", "option": "A"}, {"content": "刘光第", "option": "B"}, {"content": "林旭", "option": "C"}, {"content": "杨锐", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0669ee1e88ec49b48e138795d6e8c7e6", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国之所以是旧式农民战争的最高峰,最主要因为(　　)。　", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "其规模和延续时间均属空前", "option2": "建立了与清政府对立的政权", "option3": "制定了比较完整的革命纲领", "option4": "对封建王朝的打击空前沉重", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "其规模和延续时间均属空前", "option": "A"}, {"content": "建立了与清政府对立的政权", "option": "B"}, {"content": "制定了比较完整的革命纲领", "option": "C"}, {"content": "对封建王朝的打击空前沉重", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0713c1431afa4acbad935c6c554e5945", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "中国旧式农民战争的最高峰是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "太平天国运动", "option2": "三元里人民的抗英斗争", "option3": "辛亥革命", "option4": "义和团运动", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "太平天国运动", "option": "A"}, {"content": "三元里人民的抗英斗争", "option": "B"}, {"content": "辛亥革命", "option": "C"}, {"content": "义和团运动", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "092f28cf57e34d6da0027bdd4442be9e", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "下列关于《天朝天亩制度》和《资政新篇》的叙述,不正确的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "都是巩固太平天国的纲领或方案", "option2": "后者是前者的补充、继承和发展", "option3": "前者是不切实际的空想", "option4": "后者是具有资本主义色彩的方案", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "都是巩固太平天国的纲领或方案", "option": "A"}, {"content": "后者是前者的补充、继承和发展", "option": "B"}, {"content": "前者是不切实际的空想", "option": "C"}, {"content": "后者是具有资本主义色彩的方案", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0a264da06dda42e2b420095f821bf7d8", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国运动失败的根本原因是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "农民阶级自身的局限性", "option2": "拜上帝教不合中国国情", "option3": "军事策略上的重大失误", "option4": "领导集团的内部斗争", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "农民阶级自身的局限性", "option": "A"}, {"content": "拜上帝教不合中国国情", "option": "B"}, {"content": "军事策略上的重大失误", "option": "C"}, {"content": "领导集团的内部斗争", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0b550388a88943c3aac7b37bf4756322", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "在维新派的推动和策划下,光绪皇帝颁布“明定国是”诏书,宣布开始变法是在(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "1895年", "option2": "1896年", "option3": "1897年", "option4": "1898年", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "1895年", "option": "A"}, {"content": "1896年", "option": "B"}, {"content": "1897年", "option": "C"}, {"content": "1898年", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "135c9e43c3164c3f9de9ebe94082f19a", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派不主张进行政治变革的根本原因是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "看不到资本主义制度的先进性", "option2": "认为富国强兵就可以改变一切", "option3": "其大多数靠镇压太平天国起家", "option4": "他们本身是封建大官僚大地主", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "看不到资本主义制度的先进性", "option": "A"}, {"content": "认为富国强兵就可以改变一切", "option": "B"}, {"content": "其大多数靠镇压太平天国起家", "option": "C"}, {"content": "他们本身是封建大官僚大地主", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "15a1cef314494d96816f774aedc9709b", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国后期提出《资政新篇》这一具有资本主义色彩改革方案的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "洪秀全", "option2": "杨秀清", "option3": "洪仁玕", "option4": "石达开", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "洪秀全", "option": "A"}, {"content": "杨秀清", "option": "B"}, {"content": "洪仁玕", "option": "C"}, {"content": "石达开", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1988ea5d47af4363b8a6b30656a34b42", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "淮军的创建者是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "李鸿章", "option2": "左宗棠", "option3": "曾国藩", "option4": "张之洞", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "李鸿章", "option": "A"}, {"content": "左宗棠", "option": "B"}, {"content": "曾国藩", "option": "C"}, {"content": "张之洞", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1d051212057e4df0beecfa24e2081a45", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动的指导思想是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "“中学为体,西学为用”", "option2": "“西学为体,中学为用”", "option3": "“师夷长技以制夷”", "option4": "“物竞天择”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“中学为体,西学为用”", "option": "A"}, {"content": "“西学为体,中学为用”", "option": "B"}, {"content": "“师夷长技以制夷”", "option": "C"}, {"content": "“物竞天择”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1faac844d5d7428c892df275cfdc0b7e", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "“以中国之伦常名教为原本,辅以诸国富强之术”的思想主张出自(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "《资政新编》", "option2": "《校邠庐抗议》", "option3": "《劝学篇》", "option4": "《盛世危言》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《资政新编》", "option": "A"}, {"content": "《校邠庐抗议》", "option": "B"}, {"content": "《劝学篇》", "option": "C"}, {"content": "《盛世危言》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "272a7f80dc1e4a748793dab563713643", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1851年1月,洪秀全率拜上帝教教众发动起义,建号太平天国是在(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "金田村", "option2": "桂林", "option3": "武昌", "option4": "花县", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "金田村", "option": "A"}, {"content": "桂林", "option": "B"}, {"content": "武昌", "option": "C"}, {"content": "花县", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "27cbba23476841ef997dd2dd21626596", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1853年太平天国颁布以解决土地问题为中心的社会改革方案是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "《中国土地法大纲》", "option2": "《兴国土地法》", "option3": "《天朝田亩制度》", "option4": "《资政新篇》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《中国土地法大纲》", "option": "A"}, {"content": "《兴国土地法》", "option": "B"}, {"content": "《天朝田亩制度》", "option": "C"}, {"content": "《资政新篇》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2c30f3dd861544c695674d22f0d0d180", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动的根本目的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "自强、求富", "option2": "挽救清政府的统治危机", "option3": "学习西方", "option4": "实现现代化", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自强、求富", "option": "A"}, {"content": "挽救清政府的统治危机", "option": "B"}, {"content": "学习西方", "option": "C"}, {"content": "实现现代化", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2c6c67aa465d4ba19e0c3ef9c572f465", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌变法运动的突出历史功绩在于(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "挽救民族危亡", "option2": "推行了资本主义的政治改革", "option3": "促进思想启蒙", "option4": "极大发展了资本主义经济", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "挽救民族危亡", "option": "A"}, {"content": "推行了资本主义的政治改革", "option": "B"}, {"content": "促进思想启蒙", "option": "C"}, {"content": "极大发展了资本主义经济", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2ede6972f56e4e2bb01ee485960dfa9d", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "天京事变后,洪秀全提拔的青年将领是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "杨秀清", "option2": "李秀成", "option3": "韦昌辉", "option4": "石达开", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "杨秀清", "option": "A"}, {"content": "李秀成", "option": "B"}, {"content": "韦昌辉", "option": "C"}, {"content": "石达开", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "33804de78c6943d48b672b54b118f2f3", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "在1856年9月太平天国发生的天京事变中,率部出走败亡的是(　　)。　", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "北王韦昌辉", "option2": "翼王石达开", "option3": "东王杨秀清", "option4": "忠王李秀成", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "北王韦昌辉", "option": "A"}, {"content": "翼王石达开", "option": "B"}, {"content": "东王杨秀清", "option": "C"}, {"content": "忠王李秀成", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "34e7125f381b41e69cfa483e6533b57c", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "19世纪60至90年代,洋务派兴办洋务事业的指导思想是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "师夷长技以制夷", "option2": "中学为体,西学为用", "option3": "物竞天择,适者生存", "option4": "变法维新,救亡图存", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "师夷长技以制夷", "option": "A"}, {"content": "中学为体,西学为用", "option": "B"}, {"content": "物竞天择,适者生存", "option": "C"}, {"content": "变法维新,救亡图存", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3659ac3001174a69bb6fb46d6fb9ccfa", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "下列关于洋务运动的论述,不正确的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "洋务运动是一场封建统治者的自救运动", "option2": "洋务运动客观上促进了中国民族资本主义的发展", "option3": "洋务运动不可能避免最终失败的命运", "option4": "洋务运动的目的是为了推翻清政府的统治", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "洋务运动是一场封建统治者的自救运动", "option": "A"}, {"content": "洋务运动客观上促进了中国民族资本主义的发展", "option": "B"}, {"content": "洋务运动不可能避免最终失败的命运", "option": "C"}, {"content": "洋务运动的目的是为了推翻清政府的统治", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3772a80fb7e341528fe9fc1cb8438439", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新时期,维新派在天津创办的影响较大的报刊是(　　)。　", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "《时务报》", "option2": "《国闻报》", "option3": "《湘报》", "option4": "《万国公报》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《时务报》", "option": "A"}, {"content": "《国闻报》", "option": "B"}, {"content": "《湘报》", "option": "C"}, {"content": "《万国公报》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3cf828cdc0c642f485315e9908bc4329", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "梁启超在戊戌维新时期撰写的宣传维新主张的理论著作是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "《日本变政考》", "option2": "《仁学》", "option3": "《新学伪经考》", "option4": "《变法通议》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《日本变政考》", "option": "A"}, {"content": "《仁学》", "option": "B"}, {"content": "《新学伪经考》", "option": "C"}, {"content": "《变法通议》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3d5445061da94eefa692466ecc6d105e", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "由李鸿章管辖的清政府海军主力是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "福建水师", "option2": "广东水师", "option3": "北洋水师", "option4": "南洋水师", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "福建水师", "option": "A"}, {"content": "广东水师", "option": "B"}, {"content": "北洋水师", "option": "C"}, {"content": "南洋水师", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3e540b953296468f932984ea3bd7a578", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "正式宣告太平天国农民政权的建立开始于(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "金田起义", "option2": "永安建制", "option3": "洪秀全东乡称王", "option4": "定都天京", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "金田起义", "option": "A"}, {"content": "永安建制", "option": "B"}, {"content": "洪秀全东乡称王", "option": "C"}, {"content": "定都天京", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4e8a908317304d0aa26e64105e15cbf1", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "最能体现太平天国社会理想和这次农民起义特色的纲领性文件是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "《资政新篇》", "option2": "《天朝田亩制度》", "option3": "《万大洪告示》", "option4": "《原道觉世训》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《资政新篇》", "option": "A"}, {"content": "《天朝田亩制度》", "option": "B"}, {"content": "《万大洪告示》", "option": "C"}, {"content": "《原道觉世训》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4f49dc30421b4dffa91d84dd6b0cce2d", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1859年被洪秀全封为干王,总理朝政的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "陈玉成", "option2": "洪仁玕", "option3": "石达开", "option4": "李秀成", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "陈玉成", "option": "A"}, {"content": "洪仁玕", "option": "B"}, {"content": "石达开", "option": "C"}, {"content": "李秀成", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4fd976efd4b8496fab4f74296c447505", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国起义爆发的时间是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "1851年　　", "option2": "1853年　　", "option3": "1856年　　", "option4": "1864年", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "1851年　　", "option": "A"}, {"content": "1853年　　", "option": "B"}, {"content": "1856年　　", "option": "C"}, {"content": "1864年", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5040d7640bf04329beb45b803ed68180", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "下列对戊戌维新运动的评价,不正确的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "是一次爱国救亡运动", "option2": "是一场资产阶级性质的政治改良运动", "option3": "是一场思想启蒙运动", "option4": "是具有广泛群众基础的变法运动", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "是一次爱国救亡运动", "option": "A"}, {"content": "是一场资产阶级性质的政治改良运动", "option": "B"}, {"content": "是一场思想启蒙运动", "option": "C"}, {"content": "是具有广泛群众基础的变法运动", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "51a2ad403eb74cd6a1da4e2775f22904", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派兴办的轮船招商局属于(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "官办", "option2": "官商合办", "option3": "官督商办", "option4": "商办", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "官办", "option": "A"}, {"content": "官商合办", "option": "B"}, {"content": "官督商办", "option": "C"}, {"content": "商办", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "54eebf8112af4d5082af6c3045e6935c", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动兴起于(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "19世纪60年代初", "option2": "19世纪70年代初", "option3": "19世纪80年代初", "option4": "19世纪90年代初", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "19世纪60年代初", "option": "A"}, {"content": "19世纪70年代初", "option": "B"}, {"content": "19世纪80年代初", "option": "C"}, {"content": "19世纪90年代初", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "585bf2c7db9941cea41927e22384f8b8", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "最早对洋务派兴办洋务事业的指导思想做出比较完整表述的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "冯桂芬", "option2": "李鸿章", "option3": "曾国藩", "option4": "王韬", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "冯桂芬", "option": "A"}, {"content": "李鸿章", "option": "B"}, {"content": "曾国藩", "option": "C"}, {"content": "王韬", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5d3372947c504f328c96c110eb853580", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新志士谭嗣同的代表作是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "《新学伪经考》", "option2": "《救亡决论》", "option3": "《仁学》", "option4": "《变法通议》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《新学伪经考》", "option": "A"}, {"content": "《救亡决论》", "option": "B"}, {"content": "《仁学》", "option": "C"}, {"content": "《变法通议》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6a7b7707427142eca8227645521b62ad", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "中国近代教育的开启者是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "早期维新思想家", "option2": "洋务派", "option3": "维新派", "option4": "资产阶级革命派", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "早期维新思想家", "option": "A"}, {"content": "洋务派", "option": "B"}, {"content": "维新派", "option": "C"}, {"content": "资产阶级革命派", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6b0db86ae9114d4c892060c1af10de3d", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "辛亥革命与戊戌维新运动失败的共同原因是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "不能依靠和发动人民群众", "option2": "列强的敌视和反对", "option3": "没有自己的纲领", "option4": "没有一个自己的政党", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "不能依靠和发动人民群众", "option": "A"}, {"content": "列强的敌视和反对", "option": "B"}, {"content": "没有自己的纲领", "option": "C"}, {"content": "没有一个自己的政党", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7871268ff44e4a3f9adb872d55327054", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国后期湘军围困天京,曾提出“让城别走”另辟根据地的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "洪秀全", "option2": "洪仁玕", "option3": "李秀成", "option4": "陈玉成", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "洪秀全", "option": "A"}, {"content": "洪仁玕", "option": "B"}, {"content": "李秀成", "option": "C"}, {"content": "陈玉成", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7c43de12b9d2404599c3be5d6f632148", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派举办洋务事业的首要目的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "加强海防、边防,抵御外国侵略", "option2": "镇压太平天国起义", "option3": "维护清朝统治", "option4": "为民用企业的创办打下基础", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "加强海防、边防,抵御外国侵略", "option": "A"}, {"content": "镇压太平天国起义", "option": "B"}, {"content": "维护清朝统治", "option": "C"}, {"content": "为民用企业的创办打下基础", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7d48824c27b14be48f4f18a2758cf2b4", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "在戊戌政变中被杀害的“戊戌六君子”为首的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "林旭", "option2": "谭嗣同", "option3": "刘光第", "option4": "康广仁", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "林旭", "option": "A"}, {"content": "谭嗣同", "option": "B"}, {"content": "刘光第", "option": "C"}, {"content": "康广仁", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7dcd97d1c2f34dc69ef7e93d60e2975d", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "中国近代海军的建立是在(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "第一次鸦片战争时期", "option2": "第二次鸦片战争时期", "option3": "洋务运动时期", "option4": "中日甲午战争时期", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "第一次鸦片战争时期", "option": "A"}, {"content": "第二次鸦片战争时期", "option": "B"}, {"content": "洋务运动时期", "option": "C"}, {"content": "中日甲午战争时期", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "805cbab4bbe9430f87b4aae0418eaea1", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《资政新篇》颁布的时间是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "1851年", "option2": "1853年", "option3": "1859年", "option4": "1861年", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "1851年", "option": "A"}, {"content": "1853年", "option": "B"}, {"content": "1859年", "option": "C"}, {"content": "1861年", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "82ae63c59a0d4325be9dab5952a2c7f6", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新时期,维新派在上海创办的影响较大的报刊是(　　)。　", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "《时务报》", "option2": "《国闻报》", "option3": "《湘报》", "option4": "《万国公报》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《时务报》", "option": "A"}, {"content": "《国闻报》", "option": "B"}, {"content": "《湘报》", "option": "C"}, {"content": "《万国公报》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "884104923dcc48a2819be7f04957a7dc", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "与以往农民战争相比,太平天国具有的新的历史特点是(　　)。　", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "建立了自己的政权", "option2": "提出了《天朝田亩制度》", "option3": "提出了中国近代史上第一个比较系统的发展资本主义的方案", "option4": "沉重打击了封建统治阶级", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "建立了自己的政权", "option": "A"}, {"content": "提出了《天朝田亩制度》", "option": "B"}, {"content": "提出了中国近代史上第一个比较系统的发展资本主义的方案", "option": "C"}, {"content": "沉重打击了封建统治阶级", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8850f00114ee47308ef6f74473099269", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "百日维新后,被保留下来的新政措施是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "奖励新著", "option2": "奖励创办报刊", "option3": "京师大学堂", "option4": "准许自由组织学会", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "奖励新著", "option": "A"}, {"content": "奖励创办报刊", "option": "B"}, {"content": "京师大学堂", "option": "C"}, {"content": "准许自由组织学会", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8f907510687b47bf8c2232f5b324190c", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国由盛转衰的分水岭是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "安庆失陷", "option2": "天京事变", "option3": "洪秀全病逝", "option4": "天京陷落", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "安庆失陷", "option": "A"}, {"content": "天京事变", "option": "B"}, {"content": "洪秀全病逝", "option": "C"}, {"content": "天京陷落", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "924d16d7481d4e8d98236ace6755b24e", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新时期由严复主办的报纸是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "《时务报》", "option2": "《国闻报》", "option3": "《湘报》", "option4": "《万国公报》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《时务报》", "option": "A"}, {"content": "《国闻报》", "option": "B"}, {"content": "《湘报》", "option": "C"}, {"content": "《万国公报》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "98f27df1f03f43fea5f63a0ca369e0c3", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "康有为在戊戌维新时期撰写的宣传维新主张的理论著作是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "《新学伪经考》《孔子改制考》", "option2": "《变法通议》", "option3": "《仁学》", "option4": "《救亡决论》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《新学伪经考》《孔子改制考》", "option": "A"}, {"content": "《变法通议》", "option": "B"}, {"content": "《仁学》", "option": "C"}, {"content": "《救亡决论》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9c127d12827249b78e84f3e8e78acc5f", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新时期主持广州万木草堂的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "康有为", "option2": "谭嗣同", "option3": "康广仁", "option4": "梁启超", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "康有为", "option": "A"}, {"content": "谭嗣同", "option": "B"}, {"content": "康广仁", "option": "C"}, {"content": "梁启超", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9c4bb61cef794cfdbbd6fe509fcac6f4", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新时期任上海《时务报》主笔的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "康有为", "option2": "梁启超", "option3": "严复", "option4": "黄遵宪", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "康有为", "option": "A"}, {"content": "梁启超", "option": "B"}, {"content": "严复", "option": "C"}, {"content": "黄遵宪", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a5441726898f4ec390b8695474a4c82b", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "维新派与守旧派之间论战的问题不包括(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "要不要变法", "option2": "要不要实行君主立宪", "option3": "要不要兴西学", "option4": "要不要社会革命", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "要不要变法", "option": "A"}, {"content": "要不要实行君主立宪", "option": "B"}, {"content": "要不要兴西学", "option": "C"}, {"content": "要不要社会革命", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a607c5c4d3994f7c84953d8ef2a6cab7", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "中国民族资产阶级登上政治舞台的第一次表演是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "太平天国革命", "option2": "洋务运动", "option3": "辛亥革命", "option4": "戊戌维新运动", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "太平天国革命", "option": "A"}, {"content": "洋务运动", "option": "B"}, {"content": "辛亥革命", "option": "C"}, {"content": "戊戌维新运动", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "aacfdf7bffea483cbbed2e0df05cbb00", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动的失败标志是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "戊戌政变", "option2": "北洋海军的覆灭", "option3": "中法战争的“不败而败”", "option4": "福建水师的覆灭", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "戊戌政变", "option": "A"}, {"content": "北洋海军的覆灭", "option": "B"}, {"content": "中法战争的“不败而败”", "option": "C"}, {"content": "福建水师的覆灭", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ad96e1e497834afcb56fa67072e79440", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "提出“剪辫易服”主张的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "洋务派与顽固派的论战", "option2": "维新派", "option3": "革命派", "option4": "改良派", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "洋务派与顽固派的论战", "option": "A"}, {"content": "维新派", "option": "B"}, {"content": "革命派", "option": "C"}, {"content": "改良派", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b242d3c2a3b343bc97e58d67dac8b9f3", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "下列对洋务运动的评价,不正确的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "客观上对中国民族资本主义的发展起了某些促进作用", "option2": "给当时的中国带来了新的知识,开阔了人们的眼界", "option3": "有利于资本主义经济的发展,有利于社会风气的改变", "option4": "使中国朝着独立的资本主义方向发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "客观上对中国民族资本主义的发展起了某些促进作用", "option": "A"}, {"content": "给当时的中国带来了新的知识,开阔了人们的眼界", "option": "B"}, {"content": "有利于资本主义经济的发展,有利于社会风气的改变", "option": "C"}, {"content": "使中国朝着独立的资本主义方向发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b24769f0048a46dda0d392bf4b3aa87d", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新运动期间,疾呼“民智者,富强之原”“欲开民智非讲西学不可”的是(　　)", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "康有为", "option2": "梁启超", "option3": "严复", "option4": "谭嗣同", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "康有为", "option": "A"}, {"content": "梁启超", "option": "B"}, {"content": "严复", "option": "C"}, {"content": "谭嗣同", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b3474e68afd648f8814a3cf85290ee48", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌变法的性质是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "资产阶级革命运动", "option2": "资产阶级改良运动", "option3": "封建统治阶级自上而下的改革", "option4": "地主阶级的改革运动", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "资产阶级革命运动", "option": "A"}, {"content": "资产阶级改良运动", "option": "B"}, {"content": "封建统治阶级自上而下的改革", "option": "C"}, {"content": "地主阶级的改革运动", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b38b578a60654004a56eb93a7fb0d809", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1853年,太平天国定都于(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "广州", "option2": "武汉", "option3": "南京", "option4": "天津", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "广州", "option": "A"}, {"content": "武汉", "option": "B"}, {"content": "南京", "option": "C"}, {"content": "天津", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b502bc1d60c446fd8d23cbdd3c67abb3", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "认为“今日中国未闻有因变法而流血者,此国之所以不昌也”的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "梁启超", "option2": "谭嗣同", "option3": "严复", "option4": "刘光第", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "梁启超", "option": "A"}, {"content": "谭嗣同", "option": "B"}, {"content": "严复", "option": "C"}, {"content": "刘光第", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b67dab5d8af14d129b2faceaa3166a3f", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动时期国内最大的造船厂福州船政局的创办者是(　　)。　", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "李鸿章", "option2": "左宗棠", "option3": "崇厚", "option4": "张之洞", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "李鸿章", "option": "A"}, {"content": "左宗棠", "option": "B"}, {"content": "崇厚", "option": "C"}, {"content": "张之洞", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ba427c7e80df4c8bb23bc76e6e2dda28", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《天朝田亩制度》确立的平均分配土地的原则是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "平均地权", "option2": "凡天下田,天下人同耕", "option3": "均贫富、等贵贱", "option4": "免劳役、不纳粮", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "平均地权", "option": "A"}, {"content": "凡天下田,天下人同耕", "option": "B"}, {"content": "均贫富、等贵贱", "option": "C"}, {"content": "免劳役、不纳粮", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bb8eae42fb17469fad7821c1865dd547", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "近代中国资产阶级思想与封建主义思想的第一次正面交锋是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "维新派与守旧派的论战", "option2": "洋务派与顽固派的论战", "option3": "改良派与革命派的论战", "option4": "革命派与洋务派的论战", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "维新派与守旧派的论战", "option": "A"}, {"content": "洋务派与顽固派的论战", "option": "B"}, {"content": "改良派与革命派的论战", "option": "C"}, {"content": "革命派与洋务派的论战", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bce46935095840b0ab509ec47426037d", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "主张“探源之策,在于自强。自强之本,必先练兵”的洋务派代表人物是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "曾国藩", "option2": "李鸿章", "option3": "左宗棠", "option4": "奕䜣", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "曾国藩", "option": "A"}, {"content": "李鸿章", "option": "B"}, {"content": "左宗棠", "option": "C"}, {"content": "奕䜣", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bd62dc7a32e74ec388e42fd509282545", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新时期,由梁启超任主笔的《时务报》创刊于(　　)。　", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "北京", "option2": "上海", "option3": "长沙", "option4": "天津", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "北京", "option": "A"}, {"content": "上海", "option": "B"}, {"content": "长沙", "option": "C"}, {"content": "天津", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bd7bdf6c80c24377872ef334b31894e9", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "维新派代表了(　　)的利益和要求。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "农民阶级", "option2": "资产阶级", "option3": "工人阶级", "option4": "地主阶级", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "农民阶级", "option": "A"}, {"content": "资产阶级", "option": "B"}, {"content": "工人阶级", "option": "C"}, {"content": "地主阶级", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bfadf6d95bac45cea81463e2a81e6278", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "康有为联合在京参加会试的举人共同发起“公车上书”是在(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "1890年", "option2": "1895年", "option3": "1898年", "option4": "1901年", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "1890年", "option": "A"}, {"content": "1895年", "option": "B"}, {"content": "1898年", "option": "C"}, {"content": "1901年", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cacf4e5e408845f9a69ace0d1cf720fa", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派兴办的民用企业多数属于(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "官办", "option2": "官商合办", "option3": "官督商办", "option4": "商办", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "官办", "option": "A"}, {"content": "官商合办", "option": "B"}, {"content": "官督商办", "option": "C"}, {"content": "商办", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cb413e79cf464226ab53b1fcd733cf14", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "通过翻译赫胥黎《天演论》为戊戌维新运动提供理论根据的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "康有为", "option2": "梁启超", "option3": "严复", "option4": "谭嗣同", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "康有为", "option": "A"}, {"content": "梁启超", "option": "B"}, {"content": "严复", "option": "C"}, {"content": "谭嗣同", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cc89497fedb54c3b8361542bcb73f2b9", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "主张“以中国之伦常名教为原本,辅以诸国富强之术”的是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "李鸿章", "option2": "张之洞", "option3": "冯桂芬", "option4": "曾国藩", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "李鸿章", "option": "A"}, {"content": "张之洞", "option": "B"}, {"content": "冯桂芬", "option": "C"}, {"content": "曾国藩", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d00742bd4688493793ed07e34edb3313", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "近代中国资产阶级新文化开始打破封建文化独占文化阵地的局面的起点是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "洋务运动", "option2": "维新运动", "option3": "辛亥革命", "option4": "新文化运动", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "洋务运动", "option": "A"}, {"content": "维新运动", "option": "B"}, {"content": "辛亥革命", "option": "C"}, {"content": "新文化运动", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d1d317a53748478d90c3e76cae51af09", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国后期颁布的具有资本主义色彩的方案是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "《海国图志》", "option2": "《资政新篇》", "option3": "《盛世危言》", "option4": "《天朝田亩制度》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《海国图志》", "option": "A"}, {"content": "《资政新篇》", "option": "B"}, {"content": "《盛世危言》", "option": "C"}, {"content": "《天朝田亩制度》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d88f6def51484217a9c648e95f2b78e7", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1898年被杀害的“戊戌六君子”中不包括(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "康有为", "option2": "谭嗣同", "option3": "杨锐", "option4": "康广仁", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "康有为", "option": "A"}, {"content": "谭嗣同", "option": "B"}, {"content": "杨锐", "option": "C"}, {"content": "康广仁", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "db1ae1cac74442e4aa3cd350f9b10793", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国的最高领导者是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "韦昌辉", "option2": "石达开", "option3": "洪秀全", "option4": "杨秀清", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "韦昌辉", "option": "A"}, {"content": "石达开", "option": "B"}, {"content": "洪秀全", "option": "C"}, {"content": "杨秀清", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e2d0ea24c1c641589526afa1ba25fc2c", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "近代中国派遣第一批留学生是在(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "洋务运动时期", "option2": "戊戌变法时期", "option3": "清末“新政”时期", "option4": "辛亥革命时期", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "洋务运动时期", "option": "A"}, {"content": "戊戌变法时期", "option": "B"}, {"content": "清末“新政”时期", "option": "C"}, {"content": "辛亥革命时期", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "eb1b8f6b6b7b40058bc93b87389b5ea0", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新时期天津《国闻报》的主办者是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "梁启超", "option2": "严复", "option3": "谭嗣同", "option4": "黄遵宪", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "梁启超", "option": "A"}, {"content": "严复", "option": "B"}, {"content": "谭嗣同", "option": "C"}, {"content": "黄遵宪", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "eba455ec45b54538977565f1929884d4", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派举办的洋务事业首先是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "兴办民用企业", "option2": "创办新式学堂,派遣留学生", "option3": "建立新式海陆军", "option4": "兴办军工企业", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "兴办民用企业", "option": "A"}, {"content": "创办新式学堂,派遣留学生", "option": "B"}, {"content": "建立新式海陆军", "option": "C"}, {"content": "兴办军工企业", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ecd46fb4f892409bb5fa9c1cb3526811", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "在维新派推动下实行“戊戌变法”的清朝皇帝是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "咸丰皇帝", "option2": "同治皇帝", "option3": "光绪皇帝", "option4": "宣统皇帝", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "咸丰皇帝", "option": "A"}, {"content": "同治皇帝", "option": "B"}, {"content": "光绪皇帝", "option": "C"}, {"content": "宣统皇帝", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ee92f99b8c4e496189d5652a445affd1", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动失败的原因不包括(　　)", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "封建性", "option2": "对西方列强的依赖性", "option3": "管理的腐朽性", "option4": "封建统治者不支持", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "封建性", "option": "A"}, {"content": "对西方列强的依赖性", "option": "B"}, {"content": "管理的腐朽性", "option": "C"}, {"content": "封建统治者不支持", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f251ad5b62f14715b4c462028be52564", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "近代中国派遣赴美幼童是在(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "洋务运动时期", "option2": "戊戌变法时期", "option3": "清末“新政”时期", "option4": "辛亥革命时期", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "洋务运动时期", "option": "A"}, {"content": "戊戌变法时期", "option": "B"}, {"content": "清末“新政”时期", "option": "C"}, {"content": "辛亥革命时期", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f54e26716dea47b891ff93d3d61aede7", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派创办的当时国内最大的兵工厂是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "江南制造总局", "option2": "金陵机器局", "option3": "福州船政局", "option4": "湖北枪炮厂", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "江南制造总局", "option": "A"}, {"content": "金陵机器局", "option": "B"}, {"content": "福州船政局", "option": "C"}, {"content": "湖北枪炮厂", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f67cb00e49d84edfa6bf061132384d04", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "近代“中学为体,西学为用”思想的提出者属于(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "农民阶级革命派", "option2": "资产阶级改良派", "option3": "洋务派", "option4": "地主阶级保守派", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "农民阶级革命派", "option": "A"}, {"content": "资产阶级改良派", "option": "B"}, {"content": "洋务派", "option": "C"}, {"content": "地主阶级保守派", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f81d34d17eee4b42aa765e0c37dd6ea1", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国内部自相残杀的天京事变发生于(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "1853年", "option2": "1856年", "option3": "1859年", "option4": "1864年", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "1853年", "option": "A"}, {"content": "1856年", "option": "B"}, {"content": "1859年", "option": "C"}, {"content": "1864年", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fd45e84d23314a5a8d563d83b176bfba", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派创办的官督商办的民用企业的性质基本上是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "资本主义性质", "option2": "封建主义性质", "option3": "半封建性质", "option4": "半殖民地性质", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "资本主义性质", "option": "A"}, {"content": "封建主义性质", "option": "B"}, {"content": "半封建性质", "option": "C"}, {"content": "半殖民地性质", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fd5a9ef05b6c4e0190f394c62c0fc512", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动时期主要培养翻译人才的学校是(　　)。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "京师大学堂", "option2": "工艺学堂", "option3": "船政学堂", "option4": "京师同文馆", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "京师大学堂", "option": "A"}, {"content": "工艺学堂", "option": "B"}, {"content": "船政学堂", "option": "C"}, {"content": "京师同文馆", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0ba4fc3bc8a44defb4e2895a243d6ca7", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "下列关于“百日维新”的表述,正确的有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D", "option1": "制定颁布的各项政令大多接受了维新派的建议", "option2": "新政诏令中并没有采纳维新派多次提出的开国会等政治主张", "option3": "新政措施触及了封建制度的根本", "option4": "新政诏令遭到中央和地方官僚的抵制,大多未能付诸实施", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "制定颁布的各项政令大多接受了维新派的建议", "option": "A"}, {"content": "新政诏令中并没有采纳维新派多次提出的开国会等政治主张", "option": "B"}, {"content": "新政措施触及了封建制度的根本", "option": "C"}, {"content": "新政诏令遭到中央和地方官僚的抵制,大多未能付诸实施", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1bcd8170a9e14a208370f2f62a4e4b4f", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "下列对《资政新篇》的评价,正确的有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D,E", "option1": "具有鲜明的资本主义性质", "option2": "主张与外国平等交往自由通商,但严禁鸦片输入", "option3": "未涉及农民最关心的土地问题", "option4": "缺乏实现的社会条件和阶级基础", "option5": "战争环境不具备实行的客观条件", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "具有鲜明的资本主义性质", "option": "A"}, {"content": "主张与外国平等交往自由通商,但严禁鸦片输入", "option": "B"}, {"content": "未涉及农民最关心的土地问题", "option": "C"}, {"content": "缺乏实现的社会条件和阶级基础", "option": "D"}, {"content": "战争环境不具备实行的客观条件", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1f76832617314f9498737980ab732ddb", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "下列对太平天国的评价,正确的是(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "是伟大的反帝反封建的农民革命", "option2": "代表了中国农民战争的最高水平", "option3": "沉重打击了中外反动势力", "option4": "提出了学习西方发展资本主义的方案", "option5": "是一场资产阶级性质的运动", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "是伟大的反帝反封建的农民革命", "option": "A"}, {"content": "代表了中国农民战争的最高水平", "option": "B"}, {"content": "沉重打击了中外反动势力", "option": "C"}, {"content": "提出了学习西方发展资本主义的方案", "option": "D"}, {"content": "是一场资产阶级性质的运动", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1f9c4d9c499d42958342a4745742eb81", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "康有为、梁启超等采取下列行动宣传维新主张(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D,E", "option1": "向皇帝上书　　　　　　　　　", "option2": "著书立说", "option3": "介绍外国变法的经验教训　　　", "option4": "办学会、设学堂", "option5": "办报纸", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "向皇帝上书　　　　　　　　　", "option": "A"}, {"content": "著书立说", "option": "B"}, {"content": "介绍外国变法的经验教训　　　", "option": "C"}, {"content": "办学会、设学堂", "option": "D"}, {"content": "办报纸", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "24e4994552eb42e1b6101fdf5edd6d41", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派创办的军用工业有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D,E", "option1": "江南制造总局", "option2": "金陵机器局", "option3": "轮船招商局", "option4": "天津机器局", "option5": "福州船政局", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "江南制造总局", "option": "A"}, {"content": "金陵机器局", "option": "B"}, {"content": "轮船招商局", "option": "C"}, {"content": "天津机器局", "option": "D"}, {"content": "福州船政局", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "28440e8c2d2d4eaeaa3bf3691f1495ac", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "下列关于《天朝田亩制度》叙述正确的是(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "确定了平均分配土地的方案", "option2": "是以解决土地问题为中心的比较完整的社会改革方案", "option3": "具有空想性质,不可能实现", "option4": "它的主张从根本上否定了封建社会的基础——地主的土地所有制", "option5": "是一个具有鲜明资本主义色彩的方案", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "确定了平均分配土地的方案", "option": "A"}, {"content": "是以解决土地问题为中心的比较完整的社会改革方案", "option": "B"}, {"content": "具有空想性质,不可能实现", "option": "C"}, {"content": "它的主张从根本上否定了封建社会的基础——地主的土地所有制", "option": "D"}, {"content": "是一个具有鲜明资本主义色彩的方案", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "285df65da3294e0195c841ea47abaae9", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "维新派本身的局限性突出表现在(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,E", "option1": "帝国主义与封建主义相勾结", "option2": "不敢否定封建主义,依靠没有实权的皇帝", "option3": "对列强抱有幻想", "option4": "光绪皇帝太软弱", "option5": "惧怕人民群众", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "帝国主义与封建主义相勾结", "option": "A"}, {"content": "不敢否定封建主义,依靠没有实权的皇帝", "option": "B"}, {"content": "对列强抱有幻想", "option": "C"}, {"content": "光绪皇帝太软弱", "option": "D"}, {"content": "惧怕人民群众", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3a687bf226e143f4892c732d1cfc32e4", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国领导人希望通过《天朝田亩制度》达到的理想社会状态是(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "有田同耕,有饭同食　　　　", "option2": "有衣同穿,有钱同使", "option3": "无处不均匀,无人不饱暖　　", "option4": "等贵贱,均贫富", "option5": "均田免粮", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "有田同耕,有饭同食　　　　", "option": "A"}, {"content": "有衣同穿,有钱同使", "option": "B"}, {"content": "无处不均匀,无人不饱暖　　", "option": "C"}, {"content": "等贵贱,均贫富", "option": "D"}, {"content": "均田免粮", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3b125eccd5b440598d8e3191c6cd6bb5", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "下列中国近代救亡运动,由资产阶级领导的有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,D", "option1": "太平天国运动", "option2": "戊戌维新", "option3": "洋务运动", "option4": "辛亥革命", "option5": "五四运动", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "太平天国运动", "option": "A"}, {"content": "戊戌维新", "option": "B"}, {"content": "洋务运动", "option": "C"}, {"content": "辛亥革命", "option": "D"}, {"content": "五四运动", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3b6260e3846748139274cccdc67ceb2c", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《资政新篇》的主要内容有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "主张统一政令,以法治国", "option2": "主张学习西方,发展工商业,奖励技术发明,兴办保险事业", "option3": "反对迷信,提倡兴办学校", "option4": "主张同外国自由通商,但不准外国干涉中国内政", "option5": "主张社会一律平等", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "主张统一政令,以法治国", "option": "A"}, {"content": "主张学习西方,发展工商业,奖励技术发明,兴办保险事业", "option": "B"}, {"content": "反对迷信,提倡兴办学校", "option": "C"}, {"content": "主张同外国自由通商,但不准外国干涉中国内政", "option": "D"}, {"content": "主张社会一律平等", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3c6e89d4f4c94f0bb5698300ec0900c8", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新运动在中国近代史上的重大历史意义体现为(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "是一次爱国救亡运动", "option2": "是一场资产阶级性质的政治改良运动", "option3": "是一场思想启蒙运动", "option4": "在改革社会风气方面具有重要作用", "option5": "是一场倡导资产阶级民主共和的政治运动", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "是一次爱国救亡运动", "option": "A"}, {"content": "是一场资产阶级性质的政治改良运动", "option": "B"}, {"content": "是一场思想启蒙运动", "option": "C"}, {"content": "在改革社会风气方面具有重要作用", "option": "D"}, {"content": "是一场倡导资产阶级民主共和的政治运动", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "46a62e3f581f4a6f9695dff5f26f08b0", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动失败的原因是(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "洋务运动具有封建性", "option2": "洋务运动对外国具有依赖性", "option3": "洋务企业的管理具有腐朽性", "option4": "洋务运动不符合时代发展的潮流", "option5": "没有学习到西方文明的精髓", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "洋务运动具有封建性", "option": "A"}, {"content": "洋务运动对外国具有依赖性", "option": "B"}, {"content": "洋务企业的管理具有腐朽性", "option": "C"}, {"content": "洋务运动不符合时代发展的潮流", "option": "D"}, {"content": "没有学习到西方文明的精髓", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5242d1e922ab4d6b998af89c73e887df", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "下列关于洋务运动的叙述,正确的是(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,C,E", "option1": "洋务运动是封建统治阶级为了维护统治而进行的一场自救运动", "option2": "是由资产阶级发动的", "option3": "口号是“自强”和“求富”", "option4": "触及了封建统治的根基", "option5": "客观上促进了资本主义的发展", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "洋务运动是封建统治阶级为了维护统治而进行的一场自救运动", "option": "A"}, {"content": "是由资产阶级发动的", "option": "B"}, {"content": "口号是“自强”和“求富”", "option": "C"}, {"content": "触及了封建统治的根基", "option": "D"}, {"content": "客观上促进了资本主义的发展", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "660f9f4a14d84d9084b5992450d29504", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "维新派开设的重要学堂有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C,E", "option1": "京师同文馆", "option2": "上海广方言馆", "option3": "广州万木草堂", "option4": "京师大学堂", "option5": "长沙时务学堂", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "京师同文馆", "option": "A"}, {"content": "上海广方言馆", "option": "B"}, {"content": "广州万木草堂", "option": "C"}, {"content": "京师大学堂", "option": "D"}, {"content": "长沙时务学堂", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "720f27165116444da569835c7ef07985", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "到19世纪90年代,清政府建成的新式海军有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "北洋水师", "option2": "福建水师", "option3": "南洋水师", "option4": "广东水师", "option5": "厦门水师", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "北洋水师", "option": "A"}, {"content": "福建水师", "option": "B"}, {"content": "南洋水师", "option": "C"}, {"content": "广东水师", "option": "D"}, {"content": "厦门水师", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7c70b83e467d41a48f3a903b06226678", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "天京事变爆发的原因有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C,D,E", "option1": "清政府对革命阵营内部的渗透", "option2": "太平天国军事失势的政治反映", "option3": "领导集团内部矛盾的激化", "option4": "小生产者的阶级局限性", "option5": "根深蒂固的封建帝王思想的影响", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "清政府对革命阵营内部的渗透", "option": "A"}, {"content": "太平天国军事失势的政治反映", "option": "B"}, {"content": "领导集团内部矛盾的激化", "option": "C"}, {"content": "小生产者的阶级局限性", "option": "D"}, {"content": "根深蒂固的封建帝王思想的影响", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8b24c94cb5684a90a8850f57c305d519", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派的代表人物有( )。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D,E", "option1": "曾国藩", "option2": "奕欣", "option3": "左宗棠", "option4": "李鸿章", "option5": "张之洞", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "曾国藩", "option": "A"}, {"content": "奕欣", "option": "B"}, {"content": "左宗棠", "option": "C"}, {"content": "李鸿章", "option": "D"}, {"content": "张之洞", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8e0a329cb79444bf9eebf5de628eeae1", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "康有为宣传变法维新的著作有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "《新学伪经考》　　　　　　　", "option2": "《孔子改制考》", "option3": "《校邠庐抗议》", "option4": "《变法通义》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《新学伪经考》　　　　　　　", "option": "A"}, {"content": "《孔子改制考》", "option": "B"}, {"content": "《校邠庐抗议》", "option": "C"}, {"content": "《变法通义》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "910468fecd8144c4b13d10ad767a61d3", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国农民起义失败的原因在于(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "农民阶级的局限性　　　　　", "option2": "领导阶层的内部分裂", "option3": "清政府的全力镇压　　　　　", "option4": "外国列强对清政府的支持", "option5": "八旗兵、绿营兵的镇压", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "农民阶级的局限性　　　　　", "option": "A"}, {"content": "领导阶层的内部分裂", "option": "B"}, {"content": "清政府的全力镇压　　　　　", "option": "C"}, {"content": "外国列强对清政府的支持", "option": "D"}, {"content": "八旗兵、绿营兵的镇压", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9d1dcb9e7c2d4874b0b59f9c9cbde310", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派兴办洋务事业的目的有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D", "option1": "镇压太平天国农民起义", "option2": "加强海防、边防", "option3": "为民用企业的创办打下基础", "option4": "乘机发展本集团的政治、经济、军事实力", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "镇压太平天国农民起义", "option": "A"}, {"content": "加强海防、边防", "option": "B"}, {"content": "为民用企业的创办打下基础", "option": "C"}, {"content": "乘机发展本集团的政治、经济、军事实力", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9e2ac6e29e2e489bacf470f59761a82e", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "资产阶级维新派的主要代表人物有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "康有为", "option2": "梁启超", "option3": "谭嗣同", "option4": "严复", "option5": "光绪皇帝", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "康有为", "option": "A"}, {"content": "梁启超", "option": "B"}, {"content": "谭嗣同", "option": "C"}, {"content": "严复", "option": "D"}, {"content": "光绪皇帝", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a6aab7377da541e7b4c89de76409d96b", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "卷入1856年天京事变的太平天国领导人有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "东王杨秀清", "option2": "北王韦昌辉", "option3": "翼王石达开", "option4": "干王洪仁玕", "option5": "忠王李秀成", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "东王杨秀清", "option": "A"}, {"content": "北王韦昌辉", "option": "B"}, {"content": "翼王石达开", "option": "C"}, {"content": "干王洪仁玕", "option": "D"}, {"content": "忠王李秀成", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a84640f1f52d4dc49f0e8e61d5e5bba4", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "关于《资政新篇》的评价,正确的是(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "太平天国后期颁布的社会发展方案", "option2": "内容涉及政治、经济、文化、外交等方面的统筹全局的改革方案", "option3": "一个具有资本主义色彩的方案", "option4": "绝大部分措施得到实施", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "太平天国后期颁布的社会发展方案", "option": "A"}, {"content": "内容涉及政治、经济、文化、外交等方面的统筹全局的改革方案", "option": "B"}, {"content": "一个具有资本主义色彩的方案", "option": "C"}, {"content": "绝大部分措施得到实施", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a85e13d3062d45b590f3c354810edf53", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "与以往的农民战争相比,太平天国运动新的特点表现在(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,D", "option1": "运动规模空前巨大", "option2": "反封建同时反侵略", "option3": "《天朝田亩制度》的平均主义理想", "option4": "《资政新篇》的资本主义色彩", "option5": "彻底的反封建性", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "运动规模空前巨大", "option": "A"}, {"content": "反封建同时反侵略", "option": "B"}, {"content": "《天朝田亩制度》的平均主义理想", "option": "C"}, {"content": "《资政新篇》的资本主义色彩", "option": "D"}, {"content": "彻底的反封建性", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "aa08911403984006b7750a4d75407685", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1851年金田起义后,太平军从广西一直打到江苏,其间历经(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D,E", "option1": "湖南　　　　　　", "option2": "湖北　　　　　　", "option3": "四川", "option4": "江西　　　　　　", "option5": "安徽", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "湖南　　　　　　", "option": "A"}, {"content": "湖北　　　　　　", "option": "B"}, {"content": "四川", "option": "C"}, {"content": "江西　　　　　　", "option": "D"}, {"content": "安徽", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "aa1154be74b84ff384b57f0063886df7", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1856年发生太平天国内部自相残杀的天京事变,被杀的是(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,E", "option1": "翼王石达开", "option2": "东王杨秀清", "option3": "忠王李秀成", "option4": "英王陈玉成", "option5": "北王韦昌辉", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "翼王石达开", "option": "A"}, {"content": "东王杨秀清", "option": "B"}, {"content": "忠王李秀成", "option": "C"}, {"content": "英王陈玉成", "option": "D"}, {"content": "北王韦昌辉", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b7cf066d324b4ea496b6ddf358dc0cc0", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "维新派与守旧派论战的议题包括(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "要不要变法", "option2": "要不要兴民权、设议院,实行君主立宪", "option3": "要不要废八股、改科举", "option4": "要不要兴西学", "option5": "要不要废除帝制", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "要不要变法", "option": "A"}, {"content": "要不要兴民权、设议院,实行君主立宪", "option": "B"}, {"content": "要不要废八股、改科举", "option": "C"}, {"content": "要不要兴西学", "option": "D"}, {"content": "要不要废除帝制", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b88bc5374b3d453d8423f216e2535ab5", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "维新派创办的影响较大的报纸有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D", "option1": "《湘报》", "option2": "《时务报》", "option3": "《万国公报》", "option4": "《国闻报》", "option5": "《字林西报》", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《湘报》", "option": "A"}, {"content": "《时务报》", "option": "B"}, {"content": "《万国公报》", "option": "C"}, {"content": "《国闻报》", "option": "D"}, {"content": "《字林西报》", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bb15fcd3b03844b898c323fa06fe2e99", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国后期,为重整纲纪,挽救危局,洪秀全提拔的青年将领是(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,D", "option1": "陈玉成　　　　　", "option2": "赖汉英　　　　　", "option3": "石达开", "option4": "李秀成", "option5": "洪仁玕", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "陈玉成　　　　　", "option": "A"}, {"content": "赖汉英　　　　　", "option": "B"}, {"content": "石达开", "option": "C"}, {"content": "李秀成", "option": "D"}, {"content": "洪仁玕", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bbc7d27a91cb4dd6aa444f40655b8ff5", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "下列属于维新派主张的有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "积极要求变法　　　　　　　", "option2": "主张实行君主立宪制", "option3": "主张废除八股　　　　　　　", "option4": "主张学西方", "option5": "主张改变封建土地制度", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "积极要求变法　　　　　　　", "option": "A"}, {"content": "主张实行君主立宪制", "option": "B"}, {"content": "主张废除八股　　　　　　　", "option": "C"}, {"content": "主张学西方", "option": "D"}, {"content": "主张改变封建土地制度", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bebdf4e5d647457b8c492443748fb29c", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派创办的民用企业有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "开平矿务局", "option2": "上海机器织布局", "option3": "轮船招商局", "option4": "天津电报局", "option5": "江南制造总局", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "开平矿务局", "option": "A"}, {"content": "上海机器织布局", "option": "B"}, {"content": "轮船招商局", "option": "C"}, {"content": "天津电报局", "option": "D"}, {"content": "江南制造总局", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bf2798569e114f2dac7748f4c1785d9c", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "维新派创办的影响较大的学会有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,E", "option1": "强学会", "option2": "保国会", "option3": "同盟会", "option4": "华兴会", "option5": "南学会", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "强学会", "option": "A"}, {"content": "保国会", "option": "B"}, {"content": "同盟会", "option": "C"}, {"content": "华兴会", "option": "D"}, {"content": "南学会", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bf94e3392c2746ce90e01fae97f656f1", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "在戊戌维新运动中,维新派在改革社会风习方面提出了许多新主张,主要有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "主张革除吸食鸦片", "option2": "主张革除妇女缠足", "option3": "提出“剪辫易服”", "option4": "倡导讲文明、讲卫生", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "主张革除吸食鸦片", "option": "A"}, {"content": "主张革除妇女缠足", "option": "B"}, {"content": "提出“剪辫易服”", "option": "C"}, {"content": "倡导讲文明、讲卫生", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c0966eb60ff94c9b99304717a8bac87b", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1853年定都天京后,太平天国先后颁布的重要文件有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,D", "option1": "《天朝田亩制度》", "option2": "《太平礼制》", "option3": "《天下一家,共享太平》", "option4": "《资政新篇》", "option5": "《原道救世歌》", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《天朝田亩制度》", "option": "A"}, {"content": "《太平礼制》", "option": "B"}, {"content": "《天下一家,共享太平》", "option": "C"}, {"content": "《资政新篇》", "option": "D"}, {"content": "《原道救世歌》", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c36f0157d63b4793bac7ba3a09a1bb83", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "19世纪60至90年代,洋务派举办的洋务事业有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D,E", "option1": "兴办军用企业", "option2": "建立新式海军", "option3": "创办新式学堂", "option4": "派遣留学生", "option5": "兴办民用企业", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "兴办军用企业", "option": "A"}, {"content": "建立新式海军", "option": "B"}, {"content": "创办新式学堂", "option": "C"}, {"content": "派遣留学生", "option": "D"}, {"content": "兴办民用企业", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d96ecbcdc4cf45aaa3b9fadd0818950e", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新运动期间相继兴起的文化革新有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D,E", "option1": "诗界革命　　　　", "option2": "文体革命　　　　", "option3": "小说界革命", "option4": "戏剧改良　　　　", "option5": "史学革命", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "诗界革命　　　　", "option": "A"}, {"content": "文体革命　　　　", "option": "B"}, {"content": "小说界革命", "option": "C"}, {"content": "戏剧改良　　　　", "option": "D"}, {"content": "史学革命", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e36cb6984bbb4a6b998b5e29f130bba7", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "在维新派与守旧派的论战中,下列观点是维新派主张的有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "“祖宗之法不可变”　　　　　", "option2": "“君末也,民本也”", "option3": "“变者天下之公理也”　　　　", "option4": "“民智者,富强之原”", "option5": "“民权之说无一益而有百害”", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“祖宗之法不可变”　　　　　", "option": "A"}, {"content": "“君末也,民本也”", "option": "B"}, {"content": "“变者天下之公理也”　　　　", "option": "C"}, {"content": "“民智者,富强之原”", "option": "D"}, {"content": "“民权之说无一益而有百害”", "option": "E"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "eb8cd4e293074d0cad6ca9c5ca678ce0", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "近代对国家的出路进行早期探索,各自提出不同主张和方案的阶级有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "农民阶级", "option2": "地主阶级洋务派", "option3": "资产阶级维新派", "option4": "资产阶级革命派", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "农民阶级", "option": "A"}, {"content": "地主阶级洋务派", "option": "B"}, {"content": "资产阶级维新派", "option": "C"}, {"content": "资产阶级革命派", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fc7af09dfe3e44d9961e43dcf96c98f7", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "资产阶级维新派撰写或翻译的宣传维新主张的著作有(　　)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "康有为著《新学伪经考》《孔子改制考》", "option2": "梁启超著《变法通议》", "option3": "谭嗣同著《仁学》", "option4": "严复翻译《天演论》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "康有为著《新学伪经考》《孔子改制考》", "option": "A"}, {"content": "梁启超著《变法通议》", "option": "B"}, {"content": "谭嗣同著《仁学》", "option": "C"}, {"content": "严复翻译《天演论》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "04d85f73a35b447b8795113be3fab4f0", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "维新派创办的影响较大的报纸有：上海的《___报》，天津的《___报》，湖南的《___报》等。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "时务", "option2": "国闻", "option3": "湘", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "时务", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "国闻", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "湘", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "078d397c7e8e4eea923f786964899ba2", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动时期洋务派创办的新式学堂有三种：一为培养翻译人才的___学堂，二为培养电报、铁路、矿务、西医等专门人才的___学堂，三为培养新式军事人才的___学堂。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "翻译", "option2": "工艺", "option3": "军事", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "翻译", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "工艺", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "军事", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0d9bffbe2e2a46b08bd77a46e7ad907b", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "___年6月11日，光绪皇帝颁布了“___”谕旨，宣布开始变法，并在此后的___（此处请填写阿拉伯数字）天中，接连发布了一系列推行新政的政令，史称戊戌变法，又称“___”。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "1898", "option2": "明定国是", "option3": "103", "option4": "百日维新", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "1898", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "明定国是", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "103", "option": "第三个空的答案"}, {"content": "百日维新", "option": "第四个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0e5785dd9bab4677b7d2d0819a8182c8", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动时期，国内最大的兵工厂是李鸿章筹办的上海___，国内最大的造船厂是由___ 创办的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "江南制造总局", "option2": "左宗棠", "option3": "福州船政局", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "江南制造总局", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "左宗棠", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "福州船政局", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0f2cc8e28df64ae683cbc566dae0cba0", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动中洋务派创办了一批军用工业，其中江南制造总局的创办者是___，福州船政局的创办者是___，湖北枪炮厂的创办者是___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "李鸿章", "option2": "左宗棠", "option3": "张之洞", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "李鸿章", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "左宗棠", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "张之洞", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1fa7a36d2f7b479795d9aeca0100605f", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新运动在中国近代史上的重大历史意义体现为：是一次___运动，是一场资产阶级性质的___运动，更是一场___运动。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "爱国救亡", "option2": "政治改良", "option3": "思想启蒙", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国救亡", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "政治改良", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "思想启蒙", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2329c2ba06b641f5856bbf610ad32d13", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "天京事变后，为重整纲纪，挽救危局，洪秀全提拔的青年将领有陈玉成、___。1859年又封___为___，总理朝政。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "李秀成", "option2": "洪仁玕", "option3": "干王", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "李秀成", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "洪仁玕", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "干王", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "47d29fe8f36e46e1af0b6d0cdab753c9", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动历时___多年（此处请填写阿拉伯数字），没有使中国富强起来。甲午战争一役，洋务派经营多年的北洋海军全军覆没，标志着以“___” “___”为目标的洋务运动的失败。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "", "option2": "30", "option3": "自强", "option4": "求富", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5f22436c80684498b3a9cd863c936932", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "对洋务派兴办洋务事业的指导思想最先作出比较完整表述的是___。他在《校邠庐抗议》一书中说：“以中国之伦常名教为原本,辅以诸国富强之术。”这个思想后来被进一步概括为“中学为体，___”。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "冯桂芬", "option2": "西学为用", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "冯桂芬", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "西学为用", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "716683182c3e494cb19bf465da48d43a", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "___年，洪秀全撷取原始___教教义中反映下层民众要求的平等思想和某些宗教仪式，加以改造，创立了___教，并利用它发动和组织群众。 ", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "1843", "option2": "基督", "option3": "拜上帝", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "1843", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "基督", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "拜上帝", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7cf365d58db544cdbded705c9e534d3e", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1856年天京事变中，东王___、北王___先后被杀，翼王___率部出走败亡。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "杨秀清", "option2": "韦昌辉", "option3": "石达开", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "杨秀清", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "韦昌辉", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "石达开", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "807d5b29137f4b5ca859252b4fdb152a", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1851年金田起义后，太平军从广西出发，其间历经___、___、___、___，一直打到江苏。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "湖南", "option2": "湖北", "option3": "江西", "option4": "安徽", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "湖南", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "湖北", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "江西", "option": "第三个空的答案"}, {"content": "安徽", "option": "第四个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "981da95116cd4dc7a0ff9ac922f74574", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌政变中谭嗣同等6人同遭杀害，史称“___”。临刑前，谭嗣同悲壮地说：“___,___，死得其所，快哉！快哉!”表现了为变法维新而献身的大无畏精神。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "戊戌六君子", "option2": "有心杀贼", "option3": "无力回天", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "戊戌六君子", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "有心杀贼", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "无力回天", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9b994462d6a64c0ca06c531c5ea89192", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国起义沉重打击了封建统治阶级，强烈撼动了清政府的统治根基。这次起义历时___载，起义军转战___省，并建立了与清王朝对峙的政权。天京失陷后，太平天国余部仍坚持斗争达___年之久。（请填写阿拉伯数字）", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "14", "option2": "18", "option3": "4", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "14", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "18", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "4", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a4248b5a34ef4635a9570ac62b1991b7", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "资产阶级维新派撰写或翻译了一系列宣传维新主张的著作，其中康有为写了《新学伪经考》和《___》，梁启超写了《___》，谭嗣同写了《仁学》，严复翻译了《天演论》。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "孔子改制考", "option2": "变法通议", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子改制考", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "变法通议", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "af728d358fbe46c0944e27acef7e4e94", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动失败的原因主要是：洋务运动具有___性，洋务运动对列强具有___性，洋务企业的管理具有___性。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "封建", "option2": "依赖", "option3": "腐朽", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "封建", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "依赖", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "腐朽", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b0b1c5b69ab44820a0cba41c526aa526", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国起义及其失败表明，农民具有伟大的革命潜力；但它自身不能担负起领导___斗争取得胜利的重任。单纯的农民战争不可能完成争取___和___的历史任务。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "反帝反封建", "option2": "争取民族独立", "option3": "人民解放", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "反帝反封建", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "争取民族独立", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "人民解放", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c66f0a2d8e2243dfbb7160d1e97a201d", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1859年，洪仁玕从香港来到___。不久，他提出了一个统筹全局的改革方案——《资政新篇》。这是一个具有___色彩的方案。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "天京", "option2": "资本主义", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "天京", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "资本主义", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c6b05b61178a41ec876c5592c289c763", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动时期分别建成了___、广东水师、南洋水师、北洋水师。其中北洋水师是清政府的___ , 拥有舰艇___多艘，这支舰队一直归___管辖。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "福建水师", "option2": "海军主力", "option3": "20", "option4": "李鸿章", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "福建水师", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "海军主力", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "20", "option": "第三个空的答案"}, {"content": "李鸿章", "option": "第四个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d292801357db40beb7a8a12f5f6572fa", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国定都天京后，军事上先后进行了 北伐、___和天京城外的___。到1856年上半年，除___失利外，太平军在湖北、江西、安徽和天京附近等战场都取得了重大胜利，控制了大片地区，达到了军事上的全盛时期。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "西征", "option2": "破围战", "option3": "北伐", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "西征", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "破围战", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "北伐", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d2ec494f1ce448c2a454ce96e60e7c60", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国起义有力地打击了外国侵略势力。他们同英 、___军队和由外国军官组织和指挥的“___““___“进行英勇的斗争，使侵略者“呼救无人”，“梦魂屡惊”。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "法", "option2": "常胜军", "option3": "常捷军", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "法", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "常胜军", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "常捷军", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d7a01d7779054ef0bc561b6f5de19c2f", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新是中国___阶级登上政治舞台的第一次表演。它的失败不仅暴露出这个阶级的___，同时也说明在半殖民地半封建的旧中国，企图通过统治者走自上而下的___的道路，是根本行不通的。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "民族资产", "option2": "软弱性", "option3": "改良", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族资产", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "软弱性", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "改良", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d86c8287c40748e9aa4cac093bfa791a", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国领导人希望通过《天朝田亩制度》达到的理想社会状态是___，___，___，___，无处不均匀,无人不饱暖。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "有田同耕", "option2": "有饭同食", "option3": "有衣同穿", "option4": "有钱同使", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "有田同耕", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "有饭同食", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "有衣同穿", "option": "第三个空的答案"}, {"content": "有钱同使", "option": "第四个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e8c710a9187c4944a3135a922fda45b9", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新时期维新派设立的重要学堂有：康有为主持的广州___ ，___任中文总教习的长沙___等。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "万木草堂", "option2": "梁启超", "option3": "时务学堂", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "万木草堂", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "梁启超", "option": "第二个空的答案"}, {"content": "时务学堂", "option": "第三个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f33e1784a02d4bda8f4907f0c6958397", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新运动的失败，主要是由于___派自身的局限和以___太后为首的强大的守旧势力的反对。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "维新", "option2": "慈禧", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "维新", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "慈禧", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "03a7ee256f95460cbfa203774df2e9a9", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派为培养洋务人才,主张改变封建科举制度。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0bf03b7366504d66b5ab1fbe41736778", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平军所进行的战争,是一次反对清政府腐朽统治和地主阶级压迫、剥削的正义战争。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "169b36941b404106b902d7072e99f3f3", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新运动是一场资产阶级性质的政治改良运动。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "218a3c0c69f9405085b9d096482cf320", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "维新派的活动基本上局限于官僚士大夫和知识分子的小圈子。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "22435b30c4b94072b23ef7a0d1362dc5", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "“戊戌六君子”是指谭嗣同、刘光第、林旭、杨锐、杨深秀、康广仁。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "24dd3d9beecc4e2384b02f50e5adb4ec", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《天朝田亩制度》是一个以解决土地问题为中心的比较完整的社会改革方案。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "25a4803ad2d942178ed35b12590cb48d", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "维新派是民族资产阶级的政治代表。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "26aabd5d89b844e6abe8912dcb0a36e5", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "“天京事变”是太平天国由盛转衰的分水岭。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "286ba82555294160b92cb00ca1c6cb06", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派办洋务的目的是发展中国资本主义。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2cad919dbcee4c5b8aefc6f35d52156f", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《天朝田亩制度》是最能体现太平天国社会理想和这次农民起义特色的纲领性文件。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "32c66891d7c042b08ba9a83185cdf413", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新运动失败的客观原因是封建守旧势力的过于强大。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "36c498ce2eb14c08847e72a7ed300642", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "京师大学堂是洋务派创办的中国新式教育学堂。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3aae4f2485f6423987e9b7bdc180ba98", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "谭嗣同是辛亥革命时期的著名革命者。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3c12ad70bf814bada61c60175f438c32", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《天朝田亩制度》表达了农民阶级推翻封建土地制度的强烈愿望,但不符合历史发展的要求,是一个落后的纲领文件。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "44b6bcea2def4a9c84ad653fae800b0c", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动时期,洋务派先后提出“自强”“求富”的主张,优先发展军事工业,又兴办了一批民用工业。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "455e9d69c96541369b76eec9d2e42a01", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "“中学为体、西学为用”是洋务运动的指导思想。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4698546d84c0433782fd3cbc2b95ddce", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新运动是一次爱国救亡运动。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "491e100b300646f898c98376adcce70a", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新运动的目标是在中国建立民主共和的资本主义制度。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "53988c6eaca942e8981b854ffd2578c8", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动为近代中国摆脱贫弱找到了出路。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "572da7faab5b47f39190f70570b4f805", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1903年,谭嗣同撰写的《仁学》宣传了资产阶级民主革命思想。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "584b2fe2a22b439a891a1682ed15d2ea", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新运动的失败,主要是由于维新派自身的局限和以慈禧太后为首的强大的守旧势力的反对。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5eea29d3350e452f822552e280fb3524", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动的直接目的是为了中华民族的独立、富强。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6315fc24b3604636a8f6cd419a9f6a2f", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动客观上促进了中国的早期工业和民族资本主义的发展。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6714d35f21a34fa29582b8f00fba3c03", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1853年太平天国定都天京,达到了军事上的全盛时期。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "697823e38dde445395ff6533c7a70eff", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新运动的失败说明,在半殖民地半封建的旧中国,企图通过统治者走自上而下的改良道路是根本行不通的。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6f2ed9fc2b2b4a269221492560de4e0e", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《天朝田亩制度》从根本上否定了封建地主的土地所有制,体现了广大农民要求平均分配土地的强烈愿望。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "72b8679ae4f14acca14b48d018b0aa47", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "中法战争后签订了《中法新约》,中国“不败而败”,标志着洋务运动的失败。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "79acbf5fa97c48028b4fd6b40d001b7f", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "19世纪70至90年代,洋务派逐步建成福建水师、广东水师、南洋水师和北洋水师。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8077e1d0d024490fb59428815aea9529", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动是在19世纪60年代初清政府镇压太平天国起义的过程中和第二次鸦片战争结束后兴起的。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "899d95c1d4864e24b0d42005d986a075", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务派兴办洋务新政,并不是要使中国朝着独立的资本主义方向发展。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8c5d7c4fe2874dbfa53e2fbc8a08de17", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《天朝田亩制度》平分土地的方案在太平军占领地区得以付诸实行。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "91a9f049a52b470abd8663dffde4a505", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "戊戌维新运动中维新派与守旧派的论战,使西方资产阶级社会政治学说在中国得到进一步的传播,维新变法政治运动的帷幕随之拉开。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "93be0ad013a642d0922a88cce2be8b81", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《资政新篇》不符合历史发展的趋势和农民阶级的历史使命,因而不可能付诸实施。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9adfd9bfdab1454b9c6dffdce52a9e9f", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动的指导思想“中体西用”,就是以中国封建伦常所维护的统治秩序为主体,用西方的近代工业和技术为辅助。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9f904c5b918d49dab824b531480a262f", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《天朝田亩制度》提出的社会理想具有不切实际的空想性质。(　)　", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9f99f4d5ce26445096969cc3a55d7169", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国起义强烈撼动了清政府的统治根基,加速了清王朝的衰败过程。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "aa575441419148dcb139bbc6edb283a0", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "维新派与守旧派的论战,主要围绕要不要变法;要不要兴民权、设议院,实行君主立宪;要不要废八股、改科举和兴西学等问题展开。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ac2e876aa03d4403bcd46298d42d21f3", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国定都天京后组织的北伐,取得了重大胜利。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ae1b697aa29d4a58be2bd86f955979f1", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《资政新篇》是中国近代史上继《海国图志》之后的第二个发展资本主义的方案。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ae7bd44d854c43b698712cbee291aefa", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国起义是中国旧式农民战争的最高峰。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b621e79b5d434c8ea37e93b2ea62eece", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "奕认为,太平天国、捻军等农民起义是“心腹之患”。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ba4bef3b7d964c0d8f6d5ce6e540a025", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国失败的根本原因是清政府和洋枪队的联合绞杀。(　)　", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ca7a39cde00c4ebc95df0cf434adfb31", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "洋务运动是封建统治阶级中的洋务派为了挽救清政府的统治危机而实行的一场自救改革运动。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ce112f60b6494f159e77ac9be56e6517", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《资政新篇》是一个具有资本主义色彩的方案。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d1d1897ae14a4fb3bb640f0e2080cd73", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "《天朝田亩制度》是反映农民要求的非常切合实际的社会改造方案。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dc4f1d675e8d4016b88877e36e589800", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "太平天国失败的根本原因是太平天国领导集团内部的自相残杀。(　)　", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f4c21fad23b04d43a70049459548d436", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "万木草堂是资产阶级维新派在戊戌维新运动中创办的学会。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:36:34", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fddb856616eb4abf88d24eed51572114", "courseId": "98e3e3f199714dc7bc55d83b14400362", "questionStem": "1864年淮军攻克天京,太平天国起义最终失败。(　)", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "465f6990315d44659506e180eb0adbe7", "courseLineNumber": "第二章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}]}}